# widget_expansionpanel
ExpansionPanel es un widget de material en aleteo que puede expandirse o contraerse. Contiene cabeza y cuerpo. Al tocar la cabeza, el panel alternará entre expandirse y contraerse. Cuando el panel se expanda, el cuerpo será visible y será invisible cuando el panel se contraiga. No podemos usar los paneles de expansión individualmente ya que solo se pueden usar como elementos secundarios para un ExpansionPanelList. 
Este widget como su nombre lo indica sirve para crear una expansión de panel proporcionado por Flutter. Este provee una interacción muy común que se usa ampliamente en las aplicaciones. Muestra a sus elementos secundarios animando la expansión al hacer clic en el elemento. ExpansionPanel posee algunas propiedades como: headerBuilder, body, isExpanded, canTapOnHeader. Así mismo este se utiliza para definir la duración en la que debe completarse la animación expandida y contraída. El uso de este widget me parece muy interesante ya que el usuario como primera vista o cuando este contraído puede tener información específica y cuando la expanda poder visualizar más información, en general los widget nos dan un fácil acceso a funciones frecuentemente usadas y proveer de información visual.
<div align="center">
<img src= "assets/ExpansionPanel.jpg" width="700px"/>
</div>
